---
aid: 9025
zid: 776094
title: "元老院发展特大型城市群有没有必要"
author: 陆李仙
date: 2018-10-15 16:13:20+07:00
lastmod: 2018-10-16 20:19:00+07:00
---

陆李仙 于 2018-10-15 16:13:20 发表了：

前期通过，政策扶持，把广州建设成国际大都市，怎样？

---

气持样 于 2018-10-15 16:31:37 发表了：

_本帖最后由 气持样 于 2018-10-15 16:35 编辑_

这还需要政策扶持吗？广州先天条件就是国际大都市的底子啊，并且本时空香港和深圳也不会和广州竞争了，对东南亚的辐射也更强大，元老院的广州只会比现在更强，全球前三的都会区没跑

---

钟利时 于 2018-10-15 17:00:07 发表了：

我有个 BT 的想法是：原来的“吕”字布局北京城是个烂尾工程。我打算把北京外城修满一圈。

---

气持样 于 2018-10-15 17:02:51 发表了：

> 钟利时 发表于 2018-10-15 17:00
>
> 我有个 BT 的想法是：原来的“吕”字布局北京城是个烂尾工程。我打算把北京外城修满一圈。
>
> ...

北京不是应该作为京都古城这样的存在吗

---

繁华烬燃 于 2018-10-15 17:13:10 发表了：

广州城市群妥妥的

---

野球道长 于 2018-10-15 17:33:58 发表了：

就以广州本身的条件，只要开放对外贸易，天然的就是国际化的大都市。

元老院应该担心的是，人口急速膨胀后的城市基建问题，要是像本时空的孟买那样大量底层聚居贫民窟的话，以那时医疗手段瘟疫爆发简直不要太爽。

---

钟利时 于 2018-10-15 17:36:27 发表了：

> 气持样 发表于 2018-10-15 17:02
>
> 北京不是应该作为京都古城这样的存在吗

古城？北京城对我们而言是“当代建筑”、“近代建筑”。

将来打下北京。磁器口十字路口东北角那块地方我打算盘下来修个王府。

那是我爷爷家老宅的位置，也是个四合院。我打算原址原样复建一个我爷爷家的四合院。再在隔壁按王府规格修个官邸。

---

路过成都 于 2018-10-15 17:43:54 发表了：

> 钟利时 发表于 2018-10-15 17:00
>
> 我有个 BT 的想法是：原来的“吕”字布局北京城是个烂尾工程。我打算把北京外城修满一圈。
>
> ...

不如新建一个北京城，老城留着当景点

---

气持样 于 2018-10-15 18:08:18 发表了：

_本帖最后由 气持样 于 2018-10-15 18:12 编辑_

> 钟利时 发表于 2018-10-15 17:36
>
> 古城？北京城对我们而言是“当代建筑”、“近代建筑”。
>
> 将来打下北京。磁器口十字路口东北角那块地方我 ...

哦哦，就觉得北京那环境承载力装个 300 来万人比较好，中国北方第一大城还是天津比较合适

---

气持样 于 2018-10-15 18:33:20 发表了：

中国北方就学德国那种中小城市群比较好，每个城市搞一个产业通过铁路连接，不然环境太糟糕了

---

陆李仙 于 2018-10-15 19:00:49 发表了：

> 野球道长 发表于 2018-10-15 17:33
>
> 就以广州本身的条件，只要开放对外贸易，天然的就是国际化的大都市。
>
> 元老院应该担心的是，人口急速膨胀后 ...

不会的，光是计划经济，可以很快的提供足够的物资

---

繁华烬燃 于 2018-10-15 19:02:22 发表了：

> 气持样 发表于 2018-10-15 18:08
>
> 哦哦，就觉得北京那环境承载力装个 300 来万人比较好，中国北方第一大城还是天津比较合适 ...

天津缺水是个大问题吧

---

气持样 于 2018-10-15 20:03:23 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-10-15 19:02
>
> 天津缺水是个大问题吧

那是北京把河北的水都吸完了才会没水吧

---

浪不静 于 2018-10-15 20:16:15 发表了：

钱呢

---

cc5233 于 2018-10-15 22:32:40 发表了：

不建城市群还搞大农村么。。。

---

lzy0702 于 2018-10-15 23:18:24 发表了：

> 气持样 发表于 2018-10-15 04:02
>
> 北京不是应该作为京都古城这样的存在吗

京都现在也不小啊。

华北和东北之间需要有这么一个城市来成为交通枢纽，继续用北京的话，各种公路铁路的选线都可以沿用 21 世纪的资料

---

bingbing305 于 2018-10-15 23:58:31 发表了：

第一岛链都市群东京，大阪， 台北， 三亚， 马尼拉可能要一直延伸到新加坡和雅加達。 第二沿海都市群， 京津，青岛，上海，广州，向南延伸到泰国。第三内河都市群，南京，武汉，河内。。。元老院直辖特区，北美旧金山，苏伊士，君士坦丁堡，。。

---

气持样 于 2018-10-16 10:16:31 发表了：

> lzy0702 发表于 2018-10-15 23:18
>
> 京都现在也不小啊。
>
> 华北和东北之间需要有这么一个城市来成为交通枢纽，继续用北京的话，各种公路铁路的 ...

没啥卵用，20 世纪的资料很多都不能用在 17 世纪了吧，话说真到开发北京在华北大修铁路的时候，元老院的基建能力也不需要 20 世纪那点资料了。哈哈，就是没来由的不喜欢北京

---

飞翔中的板砖 于 2018-10-16 14:00:59 发表了：

> 气持样 发表于 2018-10-15 17:02
>
> 北京不是应该作为京都古城这样的存在吗

以北京在那个时代的年龄，顶多了算大阪的地位，西安可比北京有资格得多……

---

NuteGunray 于 2018-10-16 15:03:14 发表了：

关键是你们怎么夺权，马逆的角色版权怎么办、怎么用，你们谁来代替马逆在元老院提出城市规划？这现在两广绥靖还没结束呢，工业布局有没有谱？

---

南海农庄店小二 于 2018-10-16 15:18:55 发表了：

特大型城市应该是工业化发展到相当规模时才会出现的。

---

cqduoluo 于 2018-10-16 20:19:50 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-10-16 20:22 编辑_

特大的定义是啥？

17 世纪全世界人口也就 5 亿吧，城市人口估计全世界也不超过 1000 万，总共就这么点人口，怎么搞特大城市群？

哪怕人口增速达到二战后的巅峰每年 2%，50 年才增长 2.7 倍，元老一代都挂了也就 10 亿出头，城市人口估计也超不过 1 亿，填的满楼主设想的特大城市群么？

---
